[
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임의 품번 별 발생건수를 알려줘","answer":"select qfa.pdt_model_no ,qfa.pdt_model_nm,count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 group by qfa.pdt_model_no ,qfa.pdt_model_nm"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 판매모델명이 BR20SP-7P인 대상 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_model_no ='BR20SP-7P'"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨의 공정클레임의 월별 발생건수를 알려줘","answer":"select TO_CHAR(qpa.ins_dtm,'yyyy-mm'),count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024 group by TO_CHAR(qpa.ins_dtm,'yyyy-mm') order by 1"},
	{"question":"비가동번호 NW240903008 인 데이터를 찾아줘","answer":"select *from  wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere qpa.dwn_oprg_no ='NW240903008'"},
	{"question":"동양기계공업의 2024년 공정클레임중 조치내용이 작성되지 않은 대상이있으면 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%동양기계공업(주)%' or cc.co_nm like '%동양기계공업%' )\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand qpa.actn_dtl_cn is null"},
	{"question":"동양기계공업의 2024년 공정클레임이 기종별로 몇건씩 발생했는지 알려줘","answer":"select qpa.pdt_vhcty_nm,count(1)\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%동양기계공업(주)%' or cc.co_nm like '%동양기계공업%' )\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\ngroup by qpa.pdt_vhcty_nm"},
	{"question":"COPI_00003 인 회사는 어떤 품목들을 검사하고있는지 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT product_id, product_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003'"},
	{"question":"COPI_00001인 회사의 검사자가 위승진인 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 lotid,생산계획번호,품번,품명,검사코드,검사명이야","answer":"SELECT lot_id, production_order_id, product_id, product_name, product_inspect_id, product_inspect_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00001' AND activity_user = '위승진'"},
	{"question":"LOTID가 430511 인 품번과 품명을 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT product_id, product_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE lot_id = '430511'"},
	{"question":"생산계획번호 700005668821 의 검사일시를 품번,검사코드를 포함해서 알려줘","answer":"SELECT production_order_id, product_id, product_inspect_id, activity_dtm FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE production_order_id = '700005668821'"},
	{"question":"동일한 LOT를 가진 생산계획번호가 존재하는지 찾아줘","answer":"SELECT lot_id, COUNT(DISTINCT production_order_id) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd GROUP BY lot_id HAVING COUNT(DISTINCT production_order_id) > 1"},
	{"question":"COPI_00003 회사 데이터중에 검사자가 W3인 데이터중에 불량품이 있는지 찾아줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND activity_user = 'W3' AND result_value != '합격'"},
	{"question":"불량을 가장 많이 검출한 검사자를 알려줘","answer":"SELECT activity_user, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE result_value != '합격' GROUP BY activity_user ORDER BY 2 DESC LIMIT 1"},
	{"question":"회사별 검사데이터 건수를 알려줘, 그리고 건수가 가장 많은 순서로 출력해줘","answer":"select vndr_id,cc.co_nm ,count(1) from wic.qm_vndr_qlty_data qvqd,comn.cm_co cc where qvqd.vndr_id =cc.co_id group by vndr_id,cc.co_nm order by 2 desc"},
	{"question":"2023년 신성정밀의 필드클레임중에 리뷰결과가 귀책인정인 대상의 건수를 알려줘","answer":"select count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and qfa.prts_dfct_rvw_rslt_ty_nm ='귀책인정'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중을 하자시간이 150시간이 넘는 대상을 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and qfa.oprg_hr > 150"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 재발방지코드가 NWE080 인 대상 찾아줘","answer":"select qpa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024 and qpa.reps_prvm_cd ='NWE080'"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 재발방지를 작업표준 재교육로 처리한 대상 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('작업표준 재교육' in qpa.reps_prvm_cd_nm  )> 0;"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 불량유형이 설계인 대상 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('설계' in qpa.repro_ty_nm )> 0"},
	{"question":"동양기계공업의 2024년 공정클레임중 재발방지코드가 비어있는 대상의 비가동번호를 알려줘","answer":"select qpa.dwn_oprg_no\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%동양기계공업(주)%' or cc.co_nm like '%동양기계공업%' )\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand qpa.reps_prvm_cd is null"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터를 출력해줘, 출력 데이터는 회사id,lotid,생산계획번호,품명,하한,중간,상한,입력데이터야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_name, usl, csl, lsl, collect_value_01 FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE result_value != '합격'"},
	{"question":"검사차수가 2차이상인 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 회사id,타각번호,생산계획번호,품번,품명,검사코드,검사명,검사차수야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_name, product_inspect_id, product_inspect_name, collect_sequence FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE collect_sequence > 1"},
	{"question":"COPI_00001인 회사의 월별 검사건수를 출력해줘","answer":"SELECT to_char(activity_dtm, 'yyyy-mm'), COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00001' GROUP BY to_char(activity_dtm, 'yyyy-mm') ORDER BY 1"},
	{"question":"COPI_00003 회사의 타각번호가 321130인 데이터를 출력해줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND lot_id = '321130'"},
	{"question":"생산계획번호 700005667504이고 품번 FBA11-OPC 의 검사를 누가 진행했는지, 검사결과는 뭔지 알려줘","answer":"SELECT product_inspect_id, product_inspect_name, activity_user, result_value FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE production_order_id = '700005667504' AND product_id = 'FBA11-OPC'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 Result가 공란인 건이있다면 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and (trim(qfa.oper_dfct_rslt_cn) ='' or qfa.oper_dfct_rslt_cn is null);"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 불량여부가 Y인 대상 찾아줘","answer":"select qpa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024 and qpa.dfct_yn ='Y'"},
	{"question":"2024년 성주엠아이 공정클레임중 조치코드가 NWE010 인대상 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand qpa.actn_cd ='NWE010'"},
	{"question":"2024년 공정클레임에 대해 신고부서별로 건수를 알려줘","answer":"select repro_dept_nm,count(1) from  wic.qm_pclm_actn qpa\ngroup by repro_dept_nm\norder by 1"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터중에 상한값보다 높은 입력값을 가진 데이터를 출력해줘 출력데이터는 회사id,lotid,생산계획번호,품번,검사코드,상한값,입력값이야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_inspect_id, ucl, collect_value_01 FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE result_value != '합격' AND lcl IS NOT NULL AND collect_value_01 IS NOT NULL AND TRIM(collect_value_01) != '' AND ucl < to_number(collect_value_01, 'L999G9999')"},
	{"question":"검사데이터중에 데이터인터페이스로 수신된 데이터를 보여줘, 출력할 데이터는 인터페이스ID,회사ID,타각번호,생산계획번호,품번,품명 이야","answer":"SELECT if_id, vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE if_id IS NOT NULL"},
	{"question":"품번이 FGA로 시작하고, 공정이 제관인 데이터를 출력해줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE product_id LIKE 'FGA%' AND process_name = '제관'"},
	{"question":"타각번호가 321089, 생산계획번호가 700005668217 인 데이터의 판매번호를 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT sale_id FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE lot_id = '321089' AND production_order_id = '700005668217'"},
	{"question":"생산계획번호 700005668821 의 검사일시를 알려줘","answer":"SELECT production_order_id, activity_dtm FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE production_order_id = '700005668821'"},
	{"question":"불량이 가장 많이 발생한 품번을 알려줘","answer":"SELECT product_id, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE result_value != '합격' GROUP BY product_id ORDER BY 2 DESC LIMIT 1"},
	{"question":"2024년 1월에 검사된 FGA1E-OHG, FGA1E-LEG 품번의 모든 타각번호를 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT lot_id FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE product_id IN ('FGA1E-OHG', 'FGA1E-LEG') AND EXTRACT(YEAR FROM activity_dtm) = 2024 AND EXTRACT(MONTH FROM activity_dtm) = 1"},
	{"question":"품번 FGA1E-OHG, FGA1E-LEG 데이터중에 검사결과가 불합격인 데이터를 보여줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE product_id IN ('FGA1E-OHG', 'FGA1E-LEG') AND result_value != '합격'"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 리치트럭인 대상만 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_vtyp_nm like '%리치%'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임 중 가동시간 별 건수를 알려줘","answer":"select oprg_hr_ty_nm,count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 group by qfa.oprg_hr_ty_nm;"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 부품교환 조치 된 대상 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('부품교환' in qpa.actn_cd_nm )> 0"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 조치 상세내용에 OHG에 관련된 내용이 있는 대상 찾아줘","answer":"select qpa.*\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('OHG' in qpa.actn_dtl_cn )> 0;"},
	{"question":"동서컨트롤의 2024년 공정클레임 중에 페달관련된 불량건에 대해서 찾아줘 , 출력데이터는 라인,대표사양,호기번호,pp번호,비가동번호,검사일자,불량여부,불량상세내용,조치상세내용이야","answer":"select qpa.asmbl_line_nm ,qpa.pdt_model_nm ,qpa.pdt_ser_no ,qpa.ppln_no ,qpa.dwn_oprg_no ,qpa.ins_dtm ,qpa.dfct_yn ,qpa.dfct_dtl_cn ,qpa.actn_dtl_cn \nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm LIKE '%동서콘트롤%' OR cc.co_nm LIKE '%동서컨트롤%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('페달' in qpa.dfct_dtl_cn) >0"},
	{"question":"LOT ID 별로 검사 데이터 건수를 집계하는데, 그중 데이터가 많은순으로 5개의 데이터만 보여줘","answer":"SELECT lot_id, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd GROUP BY lot_id ORDER BY 2 DESC LIMIT 5"},
	{"question":"검사결과가 합격인 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 회사ID,LOT ID,생산계획번호,품번,품명,공정코드,공정명이야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_name, process_id, process_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE result_value = '합격'"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터중에, 입력데이터가 2개이상 입력된 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 회사id,타각번호,생산계획번호,입력데이터1~10번이야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, collect_value_01, collect_value_02, collect_value_03, collect_value_04, collect_value_05, collect_value_06, collect_value_07, collect_value_08, collect_value_09, collect_value_10 FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE result_value != '합격' AND collect_value_01 IS NOT NULL AND collect_value_02 IS NOT NULL"},
	{"question":"COPI_00003인 회사의 품목별 검사건수를 알려줘","answer":"SELECT product_id, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003' GROUP BY product_id"},
	{"question":"COPI_00001인 회사의 검사 결과가 합격인 데이터의 건수를 월별로출력해줘","answer":"SELECT to_char(activity_dtm, 'yyyy-mm'), COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE vndr_id = 'COPI_00001' AND result_value = '합격' GROUP BY to_char(activity_dtm, 'yyyy-mm') ORDER BY 1 ASC"},
	{"question":"lotid가 321141 인 품목의 검사항목별 검사결과를 알려줘","answer":"SELECT product_id, product_name, product_inspect_id, product_inspect_name, result_value FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE lot_id = '321141'"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 대형인 대상만 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_vtyp_nm like '%대형%';"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 판매제품호기가 FRA0K-000782인 대상 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_ser_no ='FRA0K-000782'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 불량현상이 발판에 관련된게 있다면 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('발판' in qfa.oper_dfct_phnm_cn) >0"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 불량조치유형이 프레임에 관련된 건이있다면 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('FRAME' in qfa.oper_dfct_ty_nm) >0;"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 Cause가 교환 건이있다면 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('교환' in qfa.oper_dfct_cuz_cn) >0;"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중을 가동시간이 150시간이 넘는 대상을 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and qfa.oprg_hr > 150"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 불량내용이 램프에 관련된내용이있다면 찾아줘","answer":"select qpa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024 and position('램프' in qpa.dfct_dtl_cn) >0;"},
	{"question":"검사일기준 년월단위로 검사데이터 건수를 알려줘 , 그리고 년월기준 오름차순으로 정렬해줘","answer":"SELECT to_char(activity_dtm,'yyyy-mm'), COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd GROUP BY to_char(activity_dtm,'yyyy-mm') ORDER BY 1 ASC"},
	{"question":"COPI_00003인 회사의 품목별 검사건수를 찾을건데, 검사결과가 합격이 아닌대상은 제외해줘","answer":"SELECT product_id, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND result_value != '합격' GROUP BY product_id"},
	{"question":"생산계획번호가 700005668829인 데이터중에 검사결과가 합격이 아닌 데이터가 있는지 알려줄래?","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE production_order_id = '700005668829' AND result_value != '합격'"},
	{"question":"COPI_00003 회사 데이터에서 검사자별로 검출한 불량이 몇건이나 되는지 알려줘","answer":"SELECT activity_user, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND result_value != '합격' GROUP BY activity_user"},
	{"question":"회사별, 월별 검사데이터 총건수와 합격, 불합격 건수를 출력해줘","answer":"SELECT vndr_id, TO_CHAR(activity_dtm, 'yyyy-mm') AS activity_month, COUNT(1) AS total_count, COUNT(CASE WHEN result_value = '합격' THEN 1 END) AS pass_count, COUNT(CASE WHEN result_value != '합격' THEN 1 END) AS fail_count FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd GROUP BY vndr_id, TO_CHAR(activity_dtm, 'yyyy-mm') ORDER BY order by 1,2"},
	{"question":"세화씨엔씨의 2024년 필드클레임 발생건수를 알려줘","answer":"select COUNT(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024"},
	{"question":"세화씨엔씨의 2024년 발생한 필드클레임중에 불량유형이 작동불량인 대상을 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.dfct_ty_nm ='작동불량'"},
	{"question":"2023년 동서콘트롤의 필드클레임 발생내역중에 귀책유형이 기타인 대상을 추출해줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%동서콘트롤%' OR cc.co_nm LIKE '%동서컨트롤%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and repro_ty_nm like '%기타%'"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 리뷰결과가 귀책인정이 아닌 대상을 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.prts_dfct_rvw_rslt_ty_nm !='귀책인정'"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 리뷰결과가 귀책제외 인 대상중에 제외 사유가 기타가 아닌 대상을 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.prts_dfct_rvw_rslt_ty_nm ='귀책인정' and qfa.repro_excel_rsn_ty_nm != '기타'"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨의 필드클레임의 품번 별 발생건수를 알려줘","answer":"select qfa.pdt_model_no ,qfa.pdt_model_nm,count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 group by qfa.pdt_model_no ,qfa.pdt_model_nm"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 7톤인 대상만 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_vtyp_nm like '%7톤%'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 Outline이 발판에 관련된게 있다면 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('발판' in qfa.oper_dfct_phnm_cn) >0;"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 불량원인에 대한 확인내용에 교환 건이있다면 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('교환' in qfa.oper_dfct_cuz_cn) >0;"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 불량조치결과가 공란인 건이있다면 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and (trim(qfa.oper_dfct_rslt_cn) ='' or qfa.oper_dfct_rslt_cn is null);"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임 하자시간 별 건수를 알려줘","answer":"select oprg_hr_ty_nm,count(1) from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 group by qfa.oprg_hr_ty_nm;"},
	{"question":"세화씨앤씨 공정클레임중 생산계획번호가 700005685747인 대상 찾아줘","answer":"select qpa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and qpa.ppln_no ='700005685747'"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨 공정클레임중 조치 상세내용에 OHG에 관련된 내용을 찾는데, 비가동번호,PP번호,검사일자, 불량상세내용,신고부서,신고자명,조치상세내용,재발방지 상세내용만 출력해줘","answer":"select qpa.dwn_oprg_no,qpa.ppln_no,ins_dtm,qpa.dfct_dtl_cn,qpa.rpt_dept_nm,qpa.rpt_usr_nm,qpa.actn_dtl_cn ,qpa.rlps_prvm_dtl_cn \nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%')\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position('OHG' in qpa.actn_dtl_cn )> 0;"},
	{"question":"동양기계공업의 2024년 공정클레임중에 기종이 4톤이고, 불량유형이 외관불량인 대상이있으면 찾아줘","answer":"select *\nfrom comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa\nwhere (cc.co_nm like '%동양기계공업(주)%' or cc.co_nm like '%동양기계공업%' )\nand qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id\nand extract (year from qpa.ins_dtm) = 2024\nand position ('4톤' in qpa.pdt_vhcty_nm) >0\nand position ('외관불량' in qpa.dfct_ty_nm) >0"},
	{"question":"회사별 검사데이터 건수를 알려줘, 그리고 건수가 가장 많은 순서로 출력해줘","answer":"SELECT vndr_id, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd GROUP BY vndr_id ORDER BY 2 DESC"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 회사ID,LOT ID,생산계획번호,품번,품명 이야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE result_value != '합격'"},
	{"question":"회사ID가 COPI_00003 인 데이터중에 검사명이 도막두께 #1인 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 타각번호,생산계획번호,품명,공정명,검사명이야","answer":"SELECT lot_id, production_order_id, product_name, process_name, product_inspect_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND product_inspect_name = '도막두께 #1'"},
	{"question":"회사id가 COPI_00001 인 데이터 중에 2025년 3월에 검사한 모든 데이터를 보여줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00001' AND EXTRACT(YEAR FROM activity_dtm) = 2025 AND EXTRACT(MONTH FROM activity_dtm) = 3"},
	{"question":"검사자가 P1인 데이터 중에 합격인 건수와 합격이 아닌 건수를 알려줘","answer":"SELECT activity_user, result_value, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE activity_user = 'P1' GROUP BY activity_user, result_value"},
	{"question":"회사id가 COPI_00003이고, 품번이 FBA11-OPC 인 데이터는 어떤 검사코드로 검사한 결과가 있는지 알려줘,검사명도 같이 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT product_inspect_id, product_inspect_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND product_id = 'FBA11-OPC'"},
	{"question":"품번 FGA1E-OHG 의 검사항목 과 검사항목별 상,중,하한값을 알려줘","answer":"SELECT DISTINCT product_inspect_id, product_inspect_name, usl, csl, lsl FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE product_id = 'FGA1E-OHG'"},
	{"question":"생산계획번호 700005668541인 데이터의 품번과 품명, 그리고 어느 회사 제품인지도 알려줘","answer":"SELECT product_id, product_name, vndr_id FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE production_order_id = '700005668541'"},
	{"question":"생산계획번호가 700005675508 인 품목의 검사항목별 검사결과를 알려줘","answer":"SELECT product_id, product_name, product_inspect_id, product_inspect_name, result_value FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE production_order_id = '700005675508'"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 회사명,LOT ID,생산계획번호,품번,품명 이야","answer":"select cc.co_nm,lot_id,production_order_id,product_id,product_name from wic.qm_vndr_qlty_data qvqd,comn.cm_co cc where qvqd.result_value != '합격' and qvqd.vndr_id =cc.co_id"},
	{"question":"필드클레임 발생건수를 발생일자기준 월별로 알려줘","answer":"select to_char(dfct_ocrn_dtm,'yyyy-mm'),count(1) from wic.qm_fclm_actn qfa group by to_char(dfct_ocrn_dtm,'yyyy-mm') order by 1;"},
	{"question":"2023년 동서콘트롤의 필드클레임 발생내역중에 주관사 담당자가 노상현 수석인 대상을 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%동서콘트롤%' OR cc.co_nm LIKE '%동서컨트롤%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and qfa.pic_nm like '%노상현%'"},
	{"question":"검사결과가 합격이 아닌 데이터중에 하한값보다 낮은 입력값을 가진 데이터를 출력해줘 출력데이터는 회사id,lotid,생산계획번호,품번,검사코드,하한값,입력값이야","answer":"SELECT vndr_id, lot_id, production_order_id, product_id, product_inspect_id, lcl, collect_value_01 FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE result_value != '합격' AND lcl IS NOT NULL AND collect_value_01 IS NOT NULL AND TRIM(collect_value_01) != '' AND lcl > to_number(collect_value_01, 'L999G9999')"},
	{"question":"생산계획번호가 700005668533 인 데이터를 출력해줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE production_order_id = '700005668533'"},
	{"question":"품번이 FGA1E-OHG 이고 검사항목유형이 공정검사인 데이터를 출력해줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE product_id = 'FGA1E-OHG' AND inspect_item_type_name = '공정검사'"},
	{"question":"생산계획번호가 입력되지 않은 데이터를 알려줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE production_order_id IS NULL OR TRIM(production_order_id) = ''"},
	{"question":"COPI_00003 회사 데이터중에 타각번호의 길이가 6자리가 넘는 데이터가 있는지 찾아줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND LENGTH(lot_id) > 6"},
	{"question":"2024년 세화씨앤씨의 필드클레임중에 기종이 2톤인 대상만 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.pdt_vtyp_nm like '%2톤%';"},
	{"question":"2024년 신성정밀의 필드클레임중에 불량부품번호가 420105-04733 인 대상 찾아줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%신성정밀%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2024 and qfa.dfct_parts_no ='420105-04733'"},
	{"question":"2023년 성주엠아이 필드클레임중에 Failure Area이 프레임에 관련된 건이있다면 알려줘","answer":"select qfa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_fclm_actn qfa where (cc.co_nm LIKE '%성주엠.아이%' or cc.co_nm LIKE '%성주엠아이%') and qfa.dfct_prts_pdc_vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and extract (year from dfct_ocrn_dtm) = 2023 and position ('FRAME' in qfa.oper_dfct_ty_nm) >0;"},
	{"question":"세화씨앤씨 공정클레임중 pp번호가 700005685747인 대상 찾아줘","answer":"select qpa.* from comn.cm_co cc , wic.qm_pclm_actn qpa where (cc.co_nm like '%세화씨엔씨%' or cc.co_nm like '%세화씨앤씨%' or cc.co_nm like '%세화C&C%' or cc.co_nm like '%세화c&c%') and qpa.vndr_id = cc.cntm_rel_co_id and qpa.ppln_no ='700005685747'"},
	{"question":"회사ID가 COPI_00003 인 데이터중에 검사코드가 L64,L63,L62,L61 인 데이터를 출력해줘, 출력데이터는 타각번호,생산계획번호,품번,품명,공정코드,공정명,검사항목,검사항목명이야","answer":"SELECT lot_id, production_order_id, product_id, product_name, process_id, process_name, inspect_item_type_cd, inspect_item_type_name FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00003' AND product_inspect_id IN ('L61', 'L62', 'L63', 'L64')"},
	{"question":"2025년 3월에 검사한 데이터중에 검사결과가 합격인 데이터의 총 건수를 알려줘","answer":"SELECT result_value, COUNT(1) FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00001' AND EXTRACT(YEAR FROM activity_dtm) = 2025 AND EXTRACT(MONTH FROM activity_dtm) = 3 AND result_value = '합격' GROUP BY result_value"},
	{"question":"회사id가 COPI_00003인 데이터의 검사 결과 합격률을 알려줘","answer":"WITH result_counts AS (SELECT CASE WHEN result_value = '합격' THEN '합격' ELSE '불합격' END AS result_status, COUNT(*) AS count FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE vndr_id = 'COPI_00001' GROUP BY CASE WHEN result_value = '합격' THEN '합격' ELSE '불합격' END) SELECT SUM(CASE WHEN result_status = '합격' THEN count ELSE 0 END) AS pass_count, SUM(CASE WHEN result_status = '불합격' THEN count ELSE 0 END) AS fail_count, SUM(count) AS total_count, ROUND((SUM(CASE WHEN result_status = '합격' THEN count ELSE 0 END) * 100.0 / SUM(count)), 2) AS pass_rate FROM result_counts"},
	{"question":"생산계획번호가 700005668829 이고 검사항목유형코드가 CT01인 데이터를 출력해줘","answer":"SELECT * FROM wic.qm_vndr_qlty_data WHERE production_order_id = '700005668829' AND inspect_item_type_cd = 'CT01'"},
	{"question":"타각번호가 430357 이고 생산계획번호가 700005668591 인 검사결과의 품목과 품번, 검사코드와 검사코드명,그리고 검사결과를 알려줘","answer":"SELECT product_id, product_name, product_inspect_id, product_inspect_name, result_value FROM wic.qm_vndr_qlty_data qvqd WHERE lot_id = '430357' AND production_order_id = '700005668591'"}
]
